export const questions = [
{
  id: 1,
  question: "個人情報保護法は、「デジタル社会の進展に伴い個人情報の利用が著しく拡大していることに鑑み、個人情報の適正な取扱いに関し、基本理念及び政府による基本方針の成その他の個人情報の保護に関する施策の基本となる事項を定め、国及び地方公共団体の責務等を明らかにし、個人情報を取り扱う事業者及び行政機関等についてこれらの特性に応じて遵守すべき義務等を定めるとともに、個人情報保護委員会を設置することにより、行政機関等の事務及び事業の適正かつ円滑な運営を図り、並びに個人情報の適正かつ効果的な活用が新たな産業の創出並びに活力ある経済社会及び豊かな国民生活の実現に資するものであることその他の個人情報の有用性に配慮しつつ、個人の（ ）を保護すること」を目的としている",
  options: ["基本的人権", "プライバシー", "利用目的", "日常生活", "権利利益"],
  correctAnswer: "権利利益",
  category: "5択"
},
{
  id: 2,
  question: "個人情報保護法は「デジタル社会の進展に伴い個人情報の利用が著しく拡大していることに鑑み、個人情報の適正な取扱いに関し、基本理念及び政府による基本方針の作成その他の個人情報の保護に関する施策の基本となる事項を定め、国及び地方公共団体の責務等を明らかにし、個人情報を取り扱う事業者及び行政機関等についてこれらの特性に応じて遵守すべき義務等を定めるとともに、個人情報保護委員会を設置することにより、行政機関等の事務及び事業の適正かつ円滑な運営を図り、並びに個人情報の適正かつ効果的な活用が新たな産業の創出並びに活力ある経済社会及び豊かな国民生活の実現に資するものであることその他の個人情報の有用性に配慮しつつ、個人の（ ）を保護すること」を目的としている。",
  options: ["個人情報", "信用情報", "個人番号", "特定情報", "個人データ"],
  correctAnswer: "個人情報",
  category: "5択"
},
{
  id: 3,
  question: "2015年（平成27年）の個人情報保護法の改正で、内閣府の外局として、独立した「（ ）」が設けられた。（ ）は、分野包括的でかつ独立性の高い機関として、個人情報保護法及びマイナンバー法に基づき、個人情報の保護に関する基本方針の策定・推進に関する業務や、個人情報及び匿名加工情報の取扱いに関する監督の業務などを行っている。",
  options: ["認定個人情報保護団体", "公正取引委員会", "個人情報保護委員会", "自主規制団体", "認定割賦販売協会"],
  correctAnswer: "個人情報保護委員会",
  category: "5択"
},
{
  id: 4,
  question: "（ ）とは、個人情報保護法において、以下の状態にあるものをいう。\n１．特定の個人情報を電子計算機（コンピュータ）を用いて検索することができるように体系的に構成した、個人情報を含む情報の集合物\n２．紙面で処理した個人情報を一定の規則（例えば、五十音順等）に従って整理・分類し、特定の個人情報を容易に検索することができるよう、目次、索引、符号等を付け、他人によっても容易に検索可能な状態に置いているもの",
  options: ["指定信用情報機関", "保有個人データ", "個人情報データベース等", "個人データ", "個人情報取扱事業者"],
  correctAnswer: "個人情報データベース等",
  category: "5択"
},
{
  id: 5,
  question: "個人情報保護法において、「個人に提供される役務の利用もしくは個人に販売される商品の購入に関し割り当てられ、又は個人に発行されるカードその他の書類に記載され、若しくは電磁的方式により記録された文字、番号、記号その他の符号であって、その利用者若しくは購入者又は発行を受ける者ごとに異なるものとなるように割り当てられ、又は記載され、若しくは記録されることにより、特定の利用者若しくは購入者又は発行を受ける者を識別することができるもの」のうち、政令で定めるものは何と定義されているか。",
  options: ["マイナンバー", "個人識別符号", "個人識別データ", "特定識別情報", "個人特定情報"],
  correctAnswer: "個人識別符号",
  category: "5択"
},
{
  id: 6,
  question: "個人情報保護法において、本人の人種、信条、社会的身分、病歴、犯罪の経歴、犯罪により害を被った事実その他本人に対する不当な差別、偏見その他の不利益が生じないようにその取扱いに特に配慮を要するものとして政令で定める記述等が含まれる個人情報は、何と定義されているか。",
  options: ["特定個人情報", "機微情報", "個人識別情報", "特定保護情報", "要配慮個人情報"],
  correctAnswer: "要配慮個人情報",
  category: "5択"
},
{
  id: 7,
  question: "（ ）個人情報保護法において、個人情報を以下の区分に応じた措置を講じて他の情報と照合しない限り特定の個人を識別することができないように個人情報を加工して得られる個人に関する情報は、何と定義されているか。\n１．当該情報に含まれる氏名、生年月日その他の記述等により特定の個人を識別することができるもの\n２．個人識別符号が含まれるもの",
  options: ["匿名加工情報", "要配慮個人情報", "特定識別情報", "保護対象個人情報", "仮名加工情報"],
  correctAnswer: "仮名加工情報",
  category: "5択"
},
{
  id: 8,
  question: "個人情報保護法に規定されている、生存する個人に関する情報であって、個人情報、仮名加工情報、及び匿名加工情報のいずれにも該当しない情報であり、該当する事例として、Cookie等の端末識別子を通じて収集されたある個人のウェブサイトの閲覧履歴やある個人の商品購買履歴などが挙げられる情報は、何と定義されているか。",
  options: ["端末識別情報", "個人関連情報", "行動履歴情報", "特定識別データ", "閲覧履歴情報"],
  correctAnswer: "個人関連情報",
  category: "5択"
},
{
  id: 9,
  question: "個人情報保護法では、個人情報取扱事業者とは、個人情報データベース等を（ ）の用に供している者をいうと規定されている。ただし、以下を除く。\n1．国の機関\n2．地方公共団体\n3．独立行政法人等\n4．地方独立行政法人\˜また、（ ）とは一定の目的をもって反復継続して遂行される同種の行為であって、かつ、一般社会通念上（ ）と認められるものをいい、営利のもののみを対象とするものではない。",
  options: ["事業", "事業活動", "業務", "商業", "事業内容"],
  correctAnswer: "事業",
  category: "5択"
},
{
  id: 10,
  question: "通則ガイドラインでは、利用目的の（　１　）に当たっては、利用目的を単に抽象的、一般的に（　１　）するのではなく、個人情報取扱事業者において最終的にどのような事業の用に供され、どのような目的で個人情報を利用されるのかが本人にとって一般的かつ（　２　）に想定できる程度に具体的に（　１　）することが望ましいとされている。\n（　１　）の中にあてはまる最も適当な語句を下記の選択肢から選んでください。",
  options: ["認定", "確定", "照会", "特定", "選定"],
  correctAnswer: "特定",
  category: "5択"
},
{
  id: 11,
  question: "通則ガイドラインでは、利用目的の（　１　）に当たっては、利用目的を単に抽象的、一般的に（　１　）するのではなく、個人情報取扱事業者において最終的にどのような事業の用に供され、どのような目的で個人情報を利用されるのかが本人にとって一般的かつ（　２　）に想定できる程度に具体的に（　１　）することが望ましいとされている。\n（　２　）の中にあてはまる最も適当な語句を下記の選択肢から選んでください。",
  options: ["計画的", "総合的", "相対的", "主観的", "合理的"],
  correctAnswer: "合理的",
  category: "5択"
},
{
  id: 12,
  question: "個人情報保護法では、「個人情報取扱事業者は、違法又は不当な行為を助長し、又は（ ）するおそれがある方法により個人情報を利用してはならない。」と規定されている。",
  options: ["触発", "誘発", "偶発", "起因", "後発"],
  correctAnswer: "誘発",
  category: "5択"
},
{
  id: 13,
  question: "個人情報保護法では、「個人情報取扱事業者は、個人情報を取得した場合は、あらかじめその利用目的を公表している場合を除き、速やかに、その利用目的を本人に（ ）し、又は公表しなければならない。」と規定されている。",
  options: ["提示", "報告", "認知", "通知", "提供"],
  correctAnswer: "通知",
  category: "5択"
},
{
  id: 14,
  question: "個人情報保護法では、「個人情報取扱事業者は、本人との間で契約を締結することに伴って契約書その他の書面（電磁的記録を含む。）に記載された当該本人の個人情報を取得する場合その他本人から直接書面に記載された当該本人の個人情報を取得する場合は、 あらかじめ、本人に対し、その利用目的を（ ）しなければならない。」と規定されている。",
  options: ["告知", "提供", "提示", "明示", "周知"],
  correctAnswer: "明示",
  category: "5択"
},
{
  id: 15,
  question: "個人情報保護法では、「個人情報取扱事業者は、利用目的の達成に必要な範囲内において、個人データを正確かつ（ １ ）の内容に保つとともに、利用する必要がなくなったときは、当該個人データを遅滞なく（ ２ ）するよう努めなければならない。」と規定されている。\n（　１　）の中にあてはまる最も適当な語句を下記の選択肢から選んでください。",
  options: ["最新", "従前", "規定", "完全", "適切"],
  correctAnswer: "最新",
  category: "5択"
},
{
  id: 16,
  question: "個人情報保護法では、「個人情報取扱事業者は、利用目的の達成に必要な範囲内において、個人データを正確かつ（ １ ）の内容に保つとともに、利用する必要がなくなったときは、当該個人データを遅滞なく（ ２ ）するよう努めなければならない。」と規定されている。\n（　２　）の中にあてはまる最も適当な語句を下記の選択肢から選んでください。",
  options: ["修正", "変更", "編集", "消去", "返還"],
  correctAnswer: "消去",
  category: "5択"
},
{
  id: 17,
  question: "個人情報保護法では、「個人情報取扱事業者は、個人データの取扱いの全部又は一部を委託する場合は、その取扱いを委託された個人データの安全管理が図られるよう、委託を受けた者に対する必要かつ適切な（ ）を行わなければならない。」と規定されている。",
  options: ["監督", "連絡", "選定", "命令", "確認"],
  correctAnswer: "監督",
  category: "5択"
},
{
  id: 18,
  question: "通則ガイドラインでは、個人情報取扱事業者は、（ ）的安全管理措置として、その取り扱う個人データの適正な取扱いを周知徹底するとともに適切な教育が求められている。その手法の例示として、従業者の定期的な研修や秘密保持に関する事項を就業規則等に盛り込むことが挙げられている。",
  options: ["組織", "物理", "技術", "人", "管理"] ,
  correctAnswer: "人",
  category: "5択"
},
{
  id: 19,
  question: "通則ガイドラインでは、個人情報取扱事業者は、（ ）的安全管理措置として、アクセス制御やアクセス者の識別と認証、外部からの不正アクセス等の防止、情報システムの使用に伴う漏えい等の防止が求められている。",
  options: ["組織", "物理", "技術", "人", "管理"],
  correctAnswer: "技術",
  category: "5択"
},
{
  id: 20,
  question: "個人情報保護法では、個人情報取扱事業者は、個人データの第三者提供をしたときは、提供者は提供年月日・受領者の氏名等の（ ）を作成し、受領者は、提供者の氏名・取得経緯等を確認し、提供を受けた年月日・当該確認に係る事項等の（ ）を作成し、それぞれ一定期間保存することが義務付けられている。",
  options: ["記録", "記述", "証跡", "台帳", "書類"]  ,
  correctAnswer: "記録",
  category: "5択"
},
{
  id: 21,
  question: "個人情報保護法では、個人情報取扱事業者は、第三者に提供される個人データが要配慮個人情報である場合に加え、偽りその他（ ）の手段により個人情報を取得した場合、もしくはオプトアウトにより提供を受けた個人データの場合について、オプトアウトにより第三者に提供できないと規定されている。",
  options: ["不正", "違法", "不当", "不適切", "不法"],
  correctAnswer: "不正",
  category: "5択"
},
{
  id: 22,
  question: "通則ガイドラインでは、第三者に該当しない場合として、委託、事業の承継及び（ ）があるが、この場合については、個人データの提供先は個人情報取扱事業者とは別の主体として形式的には第三者に該当するものの、本人との関係において提供主体である個人情報取扱事業者と一体のものとして取り扱うことに合理性があるため、第三者に該当しないとしている。",
  options: ["請負", "受託", "譲渡", "営業", "共同利用"],
  correctAnswer: "共同利用",
  category: "5択"
},
{
  id: 23,
  question: "A～C の事例について、その内容が適切なものを○、適切でないものを×とした場合、その○×の組合せとして最も適切なものを選択肢から選んでください。\n個人情報データベース等に関する事例\nA. 従業者が、名刺の情報を業務用パソコンの表計算ソフト等を用いて入力・整理している場合は、個人情報データベース等に該当する。\nB. 人材派遣会社が登録カードを、氏名の五十音順に整理し、五十音順のインデックスを付けてファイルしている場合は個人情報データベース等に該当しない。\nC. 市販の電話帳、住宅地図、職員録、カーナビゲーションシステム等は個人情報データベース等に該当する。 ",
  options: ["A:○ B:○ C:×", "A:○ B:× C:×", "A:× B:× C:×", "A:× B:○ C:×", "A:○ B:× C:○"],
  correctAnswer: "A:○ B:× C:×",
  category: "5択"
},
{
  id: 24,
  question: "A～C の事例について、その内容が適切なものを○、適切でないものを×とした場合、その○×の組合せとして最も適切なものを選択肢から選んでください。\n公表に関する事例\nA. 自社のホームページのトップページから 3 回程度の操作で到達できる場所への掲載は公表に該当する。\nB. 通信販売の場合、通信販売用のパンフレットやカタログ等への掲載は公表に該当しない。\nC. 自社の店舗や事務所等、顧客が訪れることが想定される場所におけるポスター等の掲示、パンフレット等の備置きや配布は公表に該当する。",
  options: ["A:× B:× C:× ", "A:○ B:○ C:○", "A:× B:× C:○", "A:○ B:×C:○", "A:× B:○ C:○"],
  correctAnswer: "A:× B:× C:○",
  category: "5択"
},
{
  id: 25,
  question: "A～C の事例について、その内容が適切なものを○、適切でないものを×とした場合、その○×の組合せとして最も適切なものを選択肢から選んでください。\n個人データの「漏えい」、「滅失」、「毀損」（以下、「漏えい等」という）の考え方に関する事例\nA. 個人データが記載又は記録された書類・媒体等が盗難された場合は漏えい等に該当しない。\nB. 個人データが記載又は記録された書類・媒体等を社内で紛失した場合は漏えい等に該当する。\nC. 暗号化処理された個人データの復元キーを喪失したことにより復元できなくなった場合は漏えい等に該当する。",
  options: ["A:× B:× C:×", "A:○ B:○ C:○", "A:○ B:○ C:×", "A:× B:○ C:○", "A:× B:○ C:×"],
  correctAnswer: "A:× B:○ C:○",
  category: "5択"
},
{
  id: 26,
  question: "正しいものには⚪︎を、誤っているものには×を選んでください。\n与信事業者は、ダイレクトメールの発送等の販売促進の目的で個人情報を利用することについて本人が同意しなかったときは、そのことを理由に信用供与に係る契約の締結を拒否することができるとされている。",
  options: ["○", "×"],
  correctAnswer: "×",
  category: "5択"
},
{
  id: 27,
  question: "正しいものには⚪︎を、誤っているものには×を選んでください。\n与信事業者は、従業者に対して、安全管理措置を遵守させるよう、適切に監督をしなければならないが、監督の結果、従業者に問題があった場合に適切な指示・命令を行うことまでは求められていない。",
  options: ["○", "×"],
  correctAnswer: "×",
  category: "5択"
},
{
  id: 28,
  question: "正しいものには⚪︎を、誤っているものには×を選んでください。\n与信事業者は、個人信用情報機関に対し個人データを提供する場合には、あらかじめ書面（電磁的記録を含む。）により本人の同意を得なければならないとされており、その場合には個人データが個人信用情報機関の会員企業及び当該個人信用情報機関と提携する個人信用情報機関並びにこれらの会員企業にも提供されることを書面に明記することとされている。",
  options: ["○", "×"],
  correctAnswer: "○",
  category: "5択"
},
{
  id: 29,
  question: "正しいものには⚪︎を、誤っているものには×を選んでください。\n与信事業者は、個人の支払能力に関する情報を個人信用情報機関へ提供するに当たっては、オプトアウトを適用しないこととし、あらかじめ書面により本人の同意を得ることとしている。",
  options: ["○", "×"],
  correctAnswer: "○",
  category: "5択"
},
{
  id: 30,
  question: "経済社会活動のグローバル化や越境移転の多様化を踏まえ、日本国内にある者に対する物品または役務の提供に関連して、国内にある者を本人とする個人情報を取扱う外国の事業者は、個人情報保護委員会による報告徴収及び（　１　）の対象となる。また、事業者が（　１　）に従わなかった場合には、その旨を個人情報保護委員会が（　２　）できることとしている。\n（　１　）の中にあてはまる最も適当な語句を入力してください。",
  options: ["規制", "指導", "命令", "勧告", "通達"],
  correctAnswer: "命令",
  category: "5択"
},
{
  id: 31,
  question: "経済社会活動のグローバル化や越境移転の多様化を踏まえ、日本国内にある者に対する物品または役務の提供に関連して、国内にある者を本人とする個人情報を取扱う外国の事業者は、個人情報保護委員会による報告徴収及び（　１　）の対象となる。また、事業者が（　１　）に従わなかった場合には、その旨を個人情報保護委員会が（　２　）できることとしている。\n（　2　）の中にあてはまる最も適当な語句を入力してください。",
  options: ["告示", "通知", "発表", "公開", "公表"]  ,
  correctAnswer: "公表",
  category: "5択"
},
{
  id: 32,
  question: "個人情報保護指針は、個人情報保護法、その他の関係法令を踏まえ、通則ガイドライン及び（　１　）ガイドラインを基礎として、（　１　）における事業の実態及び特性も考慮し、（　２　）による個人情報の適正な取扱いを確保することを目的とする。\n（　２　）は、取り扱う個人情報の適切な保護と利用等を図るため、本指針の内容を踏まえた（　３　）体制を整備し、本指針を遵守しなければならない。\n特に、個人信用情報機関に加盟する（　２　）については、関連法令上厳格な保護措置が求められている個人信用情報の登録及び照会を行うことから、より適切な保護措置を講ずるものとする。\n（　１　）の中にあてはまる最も適当な語句を選択肢より選んでください。",
  options: ["信用分野", "金融分野", "クレジット分野", "決済分野", "情報通信分野"],
  correctAnswer: "信用分野",
  category: "5択"
},
{
  id: 33,
  question: "個人情報保護指針は、個人情報保護法、その他の関係法令を踏まえ、通則ガイドライン及び（　１　）ガイドラインを基礎として、（　１　）における事業の実態及び特性も考慮し、（　２　）による個人情報の適正な取扱いを確保することを目的とする。\n（　２　）は、取り扱う個人情報の適切な保護と利用等を図るため、本指針の内容を踏まえた（　３　）体制を整備し、本指針を遵守しなければならない。\n特に、個人信用情報機関に加盟する（　２　）については、関連法令上厳格な保護措置が求められている個人信用情報の登録及び照会を行うことから、より適切な保護措置を講ずるものとする。\n（　2　）の中にあてはまる最も適当な語句を選択肢より選んでください。",
  options: ["決済事業者", "委託先", "与信事業者", "信用情報機関", "金融会社"],
  correctAnswer: "与信事業者",
  category: "5択"
},
{
  id: 34,
  question: "個人情報保護指針は、個人情報保護法、その他の関係法令を踏まえ、通則ガイドライン及び（　１　）ガイドラインを基礎として、（　１　）における事業の実態及び特性も考慮し、（　２　）による個人情報の適正な取扱いを確保することを目的とする。\n（　２　）は、取り扱う個人情報の適切な保護と利用等を図るため、本指針の内容を踏まえた（　３　）体制を整備し、本指針を遵守しなければならない。\n特に、個人信用情報機関に加盟する（　２　）については、関連法令上厳格な保護措置が求められている個人信用情報の登録及び照会を行うことから、より適切な保護措置を講ずるものとする。\n（　3　）の中にあてはまる最も適当な語句を選択肢より選んでください。",
  options: ["コンプライアンス", "ガバナンス", "管理", "運営", "監督"],
  correctAnswer: "コンプライアンス",
  category: "5択"
},
{
  id: 35,
  question: "「（ ）情報」とは、要配慮個人情報並びに労働組合への加盟、門地、本籍地、保健医療及び性生活（これらのうち要配慮個人情報に該当するものを除く。）に関する情報（本人、国の機関、地方公共団体、学術研究機関等、法第57条第1項各号に掲げる者若しくは法令で定める範囲の外国政府等により公開されているもの、又は、本人を目視し、若しくは撮影することにより取得するその外見上明らかなものを除く。）をいう。",
  options: ["機密", "秘匿", "極秘", "機微（センシティブ）", "セキュリティ"],
  correctAnswer: "機微（センシティブ）",
  category: "5択"
},
{
  id: 36,
  question: "「（ ）情報」とは、個人情報をその区分に応じて定められた措置を講じて特定の個人を識別することができないように加工して得られる個人に関する情報で、当該個人情報を復元して特定の個人を再識別できないようにしたものをいう。",
  options: ["非識別", "仮名加工", "統計", "匿名加工", "マスキング"]  ,
  correctAnswer: "匿名加工",
  category: "5択"
},
{
  id: 37,
  question: "与信事業者は、利用目的の達成に必要な範囲において、個人情報データベース等への個人情報の入力時の照合及び確認の手続の整備、誤り等を発見した場合の訂正等の手続の整備、記録事項の更新、（ ）期間の設定等を行うことにより、個人データを正確かつ最新の内容に保つように努めなければならない。",
  options: ["開示", "公表", "利用", "保存", "管理"],
  correctAnswer: "保存",
  category: "5択"
},
{
  id: 38,
  question: "与信事業者は、個人情報の取扱いに関する（ ）の適切かつ迅速な処理に努めなければならず、（ ）処理窓口の設置や（ ）処理の手順を定める等必要な体制の整備に努めなければならない。",
  options: ["異議", "苦情", "申立", "照会", "問合せ"]  ,
  correctAnswer: "苦情",
  category: "5択"
},
{
  id: 39,
  question: "正しいものには○を、誤っているものには×を選んでください。\n個人情報保護法では、個人情報取扱事業者は本人から、当該本人が識別される保有個人データの開示の請求を受けたときは、本人に対し、電磁的記録による提供の方法、書面の交付による方法その他当該個人情報取扱事業者の定める方法のうち、個人情報取扱事業者が請求した方法により、遅滞なく、当該保有個人データを開示しなければならないとしている。",
  options: ["○", "×"],
  correctAnswer: "×",
  category: "5択"
},
{
  id: 40,
  question: "正しいものには○を、誤っているものには×を選んでください。\n信用分野ガイドラインでは、与信事業者は、開示等の請求等をする者が本人又は代理人であることの確認の方法を定めるにあたっては、十分かつ適切な確認手続とすることとしている。\nまた、開示等の請求等をすることにつき本人が委任した代理人による開示等の請求等に対して、与信事業者が本人にのみ直接開示等することは妨げられないとしている。",
  options: ["○", "×"],
  correctAnswer: "○",
  category: "5択"
},
{
  id: 41,
  question: "正しいものには○を、誤っているものには×を選んでください。\n個人情報保護法では、個人情報取扱事業者は、個人データを外国にある第三者に提供するにあたり、あらかじめ「外国にある第三者への個人データの提供を認める旨の本人の同意」を得る必要があるが、当該第三者が我が国と同等の水準にあると認められる個人情報保護制度を有している国として個人情報の保護に関する法律施行規則で定める国にある場合も例外ではないと規定されている。",
  options: ["○", "×"],
  correctAnswer: "×",
  category: "5択"
},
{
  id: 42,
  question: "正しいものには○を、誤っているものには×を選んでください。\n個人情報取扱事業者は、個人データを外国にある第三者に提供した場合には、個人情報保護委員会規則で定めるところにより、当該第三者による相当措置の継続的な実施を確保するために必要な措置を講ずるとともに、本人の求めに応じて当該必要な措置に関する情報を当該本人に提供しなければならない。",
  options: ["○", "×"],
  correctAnswer: "○",
  category: "5択"
},
{
  id: 43,
  question: "正しいものには○を、誤っているものには×を選んでください。\nお客様と電話でやり取りを行っている中で、お客様が自身の病歴について話をされた。病歴は要配慮個人情報にあたるが、本人からの情報提供であるため、同意があったものと解される。",
  options: ["○", "×"],
  correctAnswer: "○",
  category: "5択"
},
{
  id: 44,
  question: "正しいものには○を、誤っているものには×を選んでください。\nクレジットの申込みの確認電話の際に、帰省先の電話番号や両親の名前を取得して、審査記録のコメント欄に入力し、保存しているが、「契約者等への連絡のため」などの利用目的を通知又は公表をしていない。",
  options: ["○", "×"],
  correctAnswer: "×",
  category: "5択"
},
{
  id: 45,
  question: "正しいものには○を、誤っているものには×を選んでください。\nカード会員（非貸金契約）から交渉の経過の記録を開示するように請求されたので、個人情報保護法に基づいて開示を行った。",
  options: ["○", "×"],
  correctAnswer: "○",
  category: "5択"
},
{
  id: 46,
  question: "正しいものには○を、誤っているものには×を選んでください。\nお客様のクレジット利用の申込みを不承認とした理由を加盟店から何度も尋ねられたので、お客様の過去の支払状況が理由であることを伝えた。",
  options: ["○", "×"],
  correctAnswer: "×",
  category: "5択"
},
{
  id: 47,
  question: "正しいものには○を、誤っているものには×を選んでください。\n3年前にクレジットの支払いが終わったお客様から、「住宅ローンが通らないので、個人信用情報機関に登録されている自分のクレジットの延滞情報を削除してもらいたい。」とお客様本人からの要請があったが、削除できないとして断った。",
  options: ["○", "×"],
  correctAnswer: "○",
  category: "5択"
},
]
